[亞運] 港棒球隊昨操練投訴印尼違規攝錄不果 印尼練習時更被大會困起 今擊敗印尼奪港棒亞運史首勝

港棒球操練印尼攝錄 投訴不果誓挑戰不公爭首勝

港隊明(今)天首戰對東道主印尼，訓練期間場內卻出現小插曲，印尼隊的日籍教練竟然在觀眾席上拍攝香港隊練習，區教練無奈說：「投訴過，但負責人竟然說沒有問題，我們真的沒方法了，但這樣絕對不公平，印尼練習時，我們就要困在更衣室。」主場之利？我相信這已經超越了主場之利的範疇。

港隊操練備戰對印尼，印尼練習時港隊不准內進，但到港隊練習，印尼卻派員錄影，港隊立即投訴，大會卻說規矩臨時更改。

香港隊今日一度落後下終反勝5-3。

奸有奸輸

好波

撈麵狗

印尼隊的日籍教練竟然在觀眾席上拍攝香港隊練習

運動員精神何在

咁狗

日本

東南亞有邊個國家唔閪 除左新加坡

印狗

離撚哂大譜

笑死人
繼續做印傭啦垃圾

激起鬥志

日本狗

棒球係咪有隊就可以入亞運？

搵人po去5ch

日本狗一出國就為所欲為啦
呢兩屆亞運
又著制服去叫雞
又偷記者相機
教人地隊波都要做埋d低莊野

中日韓一擔擔係冇撚錯架

傻啦 日本人唔奸我比你女女女呀

崇日撚出黎未啊

有名你叫，日本仔呀嗎
賊眉賊眼

香港棒球賽事往往冷清，來到雅加達卻不一樣，球場坐無虛席，非常熱鬧。猶幸港隊無懼球迷不停為主隊歡呼，在印尼歡呼聲中打下兩分，甫開賽就以2：0領先。賽前說好要穩定的先發投手趙嗣淦，全場5三振，但在4局時遇上亂流2個死球後，球隊二壘手曾健忠關鍵時犯錯，港隊被追和2：2。

淦仔以 42/3局失2分退場，幸好上場的梁嘉豪只失一分，但港隊落後2：3。幸好眾將在第7和第8局大爆發，8局時何華生更打出全壘打，奠下勝局，最後港隊以7：4奏凱，取得歷來亞運首勝。趙嗣淦賽後說：「三局時已少許抽筋，沒想過天氣是敵人，今場表現不算十分出色，感謝隊友防守幫助，這場勝仗屬於所有人，包括來印尼支持我們的觀眾，這是我生涯最精彩的一場比賽。」

印尼地獄主場不止在羽毛球場和足球場，連棒球都滿是觀眾，翁浚暐（暐仔）在兩次3壘有人時，作出關鍵接殺，暐仔興奮說：「面對這麼多喝倒采，我不緊張之餘，更以表現回應觀眾，我的天呀，真係好high呀！」暐仔今場有一分打點，之後全場被對方針對，暐仔說「其實教練Tom對我信任不大，放我在8棒 ，但我用表現證明自己。」

港隊落後時，部署較為混亂，球員不斷轉不同位置，第8和第9局的投手佈局，更用上一壘手何華生投球，外籍教練Thomas John VALCKE解釋：「這是一場精彩的比賽，我很愛他們，他們是一個家庭，我布局混亂時，大家都願意犧牲，幫我和大家補位，尤其趙嗣淦受傷落場時，因為『淦仔』是整場的關鍵。我真係好愛香港棒球隊。」這場破歷史一戰，港隊打得很精彩，香港棒球，因為這個家庭走出新一頁。

熱血港棒亞運首勝 印尼球迷：為何香港沒觀眾

港隊今日迎來亞運首戰，看台上有逾300名球迷一面倒為東道主打氣，惟不時聽到高呼「加油香港」、「好波呀」的尖叫聲，是的，高音的尖叫聲，因為港將們有一行約十人的「親屬團」撐場，媽媽們全場近3個多小時聲嘶力竭地呼喊，她們看到記者相當興奮，親切地介紹「哪個兒子的媽媽」、「每次他們出外比賽我們都會去支持，今次亞運喎！當然要來！」

人丁單薄，早習以為常。香港甲組棒球比賽一年甚至不到10場，且每場只得寥寥十數名觀眾，這班「兼職港隊」的棒球員要兼顧工作、練習和比賽，還有生活呢？他們的努力今日終被看到；主力投手趙嗣淦的球威與凌厲後勁、一壘手何華生上尾段全壘打、翁浚暐外野兩次關鍵接殺⋯⋯被力逼下每個攻守都打出士氣。

在場其中一名印尼球迷米高透露，雅加達有高中棒球聯賽，平均僅100人入場，棒球在印尼並不算受歡迎，今場只是因為氣氛熱烈。「僅」100人，記者表示香港比賽有時甚至不夠10個觀眾，球迷流露出難以置信的表情：「他們（港隊）很強，投球手表現很好，沒理由會沒有觀眾！」、「They are really good team！」

轉述予投手趙嗣淦，即使港隊是被柴台的一方，仍大讚印尼球迷很熱情：「球迷的支持是真的很重要。」連別國球迷都真切地說：「請你們珍惜這支棒球隊。」我們情何以堪？